# Обновление компонент информационной базы

Реализует программный интерфейс по управлению обновлением компонент (подсистем, библиотек) информационной базы.  
Создано для 

* Упрощения подключения и дальнейшего использования подсистемы обновлений БСП
* Снятия зависимости реализации кода обновления информационной базы от версии используемой БСП
* Возможности использования стандартного механизма обновлений для расширений конфигурации

## Ключевые понятия

`Компонент` - Логически выделаемая часть кода, содержащая собственные методы обновления  
информационной базы. Чаще всего подсистема и/или расширение.  
`Этап` - Этап обновления компонента на версию  
`Обработчик` - Метод, содержащий код обновления информационной базы. Выполняется в рамках *Этапа*

## Установка

Необходимо установить расширения

`Обновление компонент`, [скачать]() последнюю стабильную версию

И расширение взаимодействия с механизмами используемой версии БСП

* Для БСП версий 3.1 и старше - `Обновление компонент БСП 3.1`, [скачать]() последнюю стабильную версию

## Краткая инструкция

Необходимо зарегистрировать описание обновления компонента. Описание должно включать информацию  
по самому компоненту, этапы его обновления и выполняемые обработчики в рамках каждого этапа.

Пример, минимальный вариант:

```bsl
// Описание компонента конфигурации
// Сам компонент и его текущая версия
Интеграция = пно_Компонент.Создать("Интеграция", "1.0.0.8");
пно_Компонент.Зависимости(Интеграция, "СтандартныеПодсистемы");
// Общий макет с информацией по составу обновлений
пно_Компонент.МакетИнформация(Компонент, Метаданные.ОбщиеМакеты.итр_ИнформацияОбОбновлениях.Имя);
// Этап обновления, содержит обработчики, выполняемые при переходе на указанную версию
//  допускается наличие нескольких этапов перехода на версию
Версия_1_0_0_3 = пно_Этап.Добавить(Компонент, "1.0.0.3");
// Обработчики, выполняемые в рамках этапа
Версия_1_0_0_3_РегистрЗаписи = пно_Обработчик.Добавить(Этап
, "Обработки." + Метаданные.Обработки.итр_ОбновлениеИБ.Имя + ".Версия_1_0_0_3_РегистрЗаписи");

// Регистрируем компонент
пно_Компонент.Зарегистрировать(Интеграция);
```

Параметры *Компонентов*, *Этапов*, *Обработчиков*, ... задаются через вызовы методов, размещенных  
в одноименных общих модулях - *пно_Компонент*, *пно_Этап*, *пно_Обработчик*

## Макет информации о составе обновлений

Пример см. в `ОбщийМакет.пно_ОписаниеИзменений`

## Подробности

При использовании подписок на события `ПередОбновлением`, `ПослеОбновления` методы должны быть  
реализованы с сигнатурами, представленными в описании общего модуля `пно_КомпонентПодписка`.  
Пример можно посмотреть в обработке `Обработка.пно_ОбновлениеИнформационнойБазы`
